\section{Evaluation} \label{sec:Evaluation}

%\subsection{Testkonzept}

	Ziel der Evaluation war es, mögliche Fehlerzustände im implementierten Programm aufzudecken und außerdem zu belegen, dass das System
	wie erwartet funktioniert. 
	
	% White Box
	% \todoin{Entwicklertest, Testbarkeit der Software (Treiber,...), Positiv- und Negativtests,}
	Da die Verwendung strukturorientierter Testverfahren die Entwicklung eines Testrahmens bedeuten und dies den Rahmen des Projektes sprengen würde,
	wurde von der Verwendung dieser Verfahren abgesehen.  
	Stattdessen wurde der Einsatz verschiedener Black-Box Methoden vorgesehen.
	
	% Black Box
	% \subsection{Funktionaler Test}
	Um zu überprüfen ob das entwickelte Spiel die gewünschten Funktionen bietet, wurden funktionale Tests durchgeführt. 
	Als Spezifikation hierfür wurden die in Abschnitt \ref{sec:Spielregeln} beschriebenen Eigenschaften des Spiels \textit{Schiffe-Versenken}
	verwendet. 
	
	% nicht funktional
	Außerdem wurden auch nicht funktionale Testverfahren verwendet. In diesem Kontext wurde auch ein Langzeittest durchgeführt, bei dem zwei
	Prolog-Clients 100 Spiele gegeneinander spielen. Ziel dieses Tests war es eine hohe Anzahl von Spielen ohne Abbruch durchzuführen. 	

\subsection{Testfälle}
	Zur Umsetzung des beschriebenen Testkonzepts %(siehe Abschnitt \ref{sec:Evaluation}) 
	wurden konkrete Testfälle konzeptioniert und
	durchgeführt. Im Folgenden werden diese Testfälle, ihre Durchführung und die Testergebnisse beschrieben. 
	
	Für alle durchgeführten Testfälle des Prolog-Clients war es von Vorteil die Ausgabe in eine Textdatei umzuleiten (siehe Abschnitt \ref{ssub:ausgabeverhalten}), 
	um die Auswertung von Spielverläufen zu erleichtern.

	\subsubsection{Testfall 1, Testfall 2} % (fold)
	\label{ssub:testfall_1_testfall_2}
		Der erste Testfall untersucht die korrekte Initialisierung des Prolog-Clients. Insbesondere stellt die regelkonforme Platzierung der
		Schiffe einen wichtigen Bestandteil des Spiels dar. 
		Außerdem muss validiert werden, ob die geforderte Anzahl an Schiffen und die
		korrekten Schiffstypen auf dem Spielfeld zu finden sind. Dies stellt den zweiten Testfall dar.
	
		Zur Überprüfung der korrekten Platzierung, der richtigen Gesamtanzahl an Schiffen sowie der Anzahl der einzelnen Schiffstypen wurden 
		die Startaufstellungen von 100 KI-gegen-KI Spielen gespeichert und ausgewertet. Bei jedem KI-gegen-KI Spiel erzeugen die Prolog-Clients zwei 
		Aufstellungen (eine je KI-Spieler). Die so resultierenden 200 Aufstellungen wurden vom Entwicklerteam ausgewertet und auf Korrektheit bezüglich der 
		angegebenen Aspekte überprüft.
		
		\paragraph{Testergebnis} % (fold)
		\label{par:testergebnis}
			Die Überprüfung der 200 generierten Aufstellungen ergab folgendes Ergebnis:
			\begin{table}[H] % (fold)
				\centering
				\begin{tabular}{|p{.15\textwidth}|p{.14\textwidth}|p{.13\textwidth}|p{.15\textwidth}|p{.15\textwidth}|p{.11\textwidth}|} 
					\hline
					Geprüfte\newline Aufstellungen & Fehlerhafte Platzierung&Fehlerhafte Anzahl&Fehlerhafte Typen&Korrekte\newline Aufstellungen&Duplikate\\ 
					\hline\hline
					200 & 0 & 0 & 0 & 200 & 0\\
					\hline
				\end{tabular}
				\caption{Testresultat für Testfall 1 und Testfall 2}
				\label{tbl:tf1tf2}
			\end{table}
			% table tbl:tf1tf2 (end)
		% paragraph testergebnis (end)
		Das Testergebnis zeigt, dass die Routine zum Platzieren der Schiffe korrekt arbeitet. Beim Testen wurde gleichzeitig auch überprüft, 
		wie oft Duplikate durch die Routine erzeugt werden (also identische Platzierungen).
		Da die 200 überprüften Aufstellungen keine Duplikate enthalten, lässt schlussfolgern, dass der Einsatz der Prolog-Systemprädikate \texttt{random/1} und \texttt{randseq/3} 
		den gewünschten Effekt liefert (siehe Abschnitt \ref{sec:initships}).
		
		Die Liste der ausgewerteten Textdaten befindet sich in \texttt{Battle\-ship\textbackslash \-MyField\-\_200\-Test\-daten.txt}
	% subsubsection testfall_1_testfall_2 (end)
	\subsubsection{Testfall 3} % (fold)
	\label{ssub:testfall_3}
	
	Der dritte Testfall behandelt die Auswahl des nächsten anzugreifenden Spielfeldes. Im besonderen Fokus steht die Aufgabe der Verfolgung eines 
	getroffenen, aber noch nicht versenkten Schiffes.
	
	Hierfür wurde ein Spieler-gegen-KI Spiel durchgeführt und die Ausgaben der KI in eine Datei umgeleitet. Das Spiel wurde künstlich in die Länge 
	gezogen bis die KI gewann, indem der Spieler gezielt auf unbelegte Spielfelder der KI geschossen hat.
	Die mitgeschriebene Datei wurde anschließend analysiert. Hierbei wurden die von der KI gewählten Angriffskoordinaten mit den
	von der Strategie zu erwartenden Koordinaten verglichen (siehe Abschnitt \ref{sec:strategy}). Diese Analyse ist in Tabelle \ref{tbl:testfall3} nachzuvollziehen.
	\input{includes/tbl_testfall3}
	
	\paragraph{Testergebnis} % (fold)
	\label{par:testergebnis}
	 Tabelle \ref{tbl:testfall3} stellt die von der KI gewählten Koordinaten, den erwarteten Koordinaten gegenüber. Es ist zu sehen, dass die KI zu jeder Zeit 
	die durch die Spielstrategie vorgegebenen Koordinaten auswählt.
	
	Die Liste der ausgewerteten Textdaten befindet sich in \texttt{Battle\-ship\textbackslash \-Out\-put\_1.txt}
	% paragraph testergebnis (end)
	% subsubsection testfall_3 (end)
	\subsection{Testfall 4} % (fold)
	\label{sub:testfall_4}
		Der vierte Testfall untersucht die korrekte Behandlung eines versenkten Schiffes. Insbesondere soll geprüft werden, ob die Umgebung in 
		einer 4er-Nachbarschaft
		mit Wasser aufgedeckt wird, da an diesen Stellen laut Regelbeschreibung (siehe Abschnitt \ref{sec:Spielregeln}) keine Schiffe platziert werden dürfen 
		und diese Felder somit für die nachfolgenden Züge uninteressant sind.
		
		Zur Testdurchführung wurde die für Testfall 3 (siehe Abschnitt \ref{ssub:testfall_3}) angefertigte Log-Datei an den Stellen ausgewertet, an denen ein 
		Schiff versenkt wurde. In Tabelle \ref{tbl:testfall3} sind diese Stellen fett hervorgehoben.
		An den betreffenden Stellen werden nun die Ausgaben des \texttt{enemyField} ausgewertet. Konkret wird das \texttt{enemyField} vor und 
		nach dem versenken eines Schiffes verglichen, um zu überprüfen ob die 4er-Nachbarschaft komplett mit Wasser aufgedeckt wird.
		\input{includes/tbl_testfall4}
		Zum besseren erkennen der Muster, wurden die Ausgaben des Ausgabemoduls nachträglich bearbeitet. Die Markierung für unbekannte Felder \texttt{U} wurde 
		durch \texttt{\_} ersetzt.
		\paragraph{Testergebnis} % (fold)
		\label{par:testergebnis}
			Wie in Tabelle \ref{tbl:testfall4} zu erkennen, wird nach jedem versenken eines Schiffes die komplette \emph{4er-Nachbarschaft} mit Wasser 
			aufgedeckt so wie es in im Abschnitt zur Spielstrategie (\ref{sec:strategy}) beschrieben ist.

			Die Liste der Ausgewerteten Textdaten befindet sich in \texttt{Battle\-ship\textbackslash \-Out\-put\_1.txt}
		% paragraph testergebnis (end)
	% subsection testfall_4 (end)
    \input{chapters/X_1_EvaluationJavaController}